\documentclass[12pt]{article}\usepackage[]{graphicx}\usepackage[]{color}
%% maxwidth is the original width if it is less than linewidth
%% otherwise use linewidth (to make sure the graphics do not exceed the margin)
\makeatletter
\def\maxwidth{ %
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother

\definecolor{fgcolor}{rgb}{0, 0, 0}
\newcommand{\hlnum}[1]{\textcolor[rgb]{0.502,0,0.502}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlstr}[1]{\textcolor[rgb]{0.651,0.522,0}{#1}}%
\newcommand{\hlcom}[1]{\textcolor[rgb]{1,0.502,0}{#1}}%
\newcommand{\hlopt}[1]{\textcolor[rgb]{1,0,0.502}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlstd}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{#1}}%
\newcommand{\hlkwa}[1]{\textcolor[rgb]{0.733,0.475,0.467}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlkwb}[1]{\textcolor[rgb]{0.502,0.502,0.753}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlkwc}[1]{\textcolor[rgb]{0,0.502,0.753}{#1}}%
\newcommand{\hlkwd}[1]{\textcolor[rgb]{0,0.267,0.4}{#1}}%
\let\hlipl\hlkwb

\usepackage{framed}
\makeatletter
\newenvironment{kframe}{%
 \def\at@end@of@kframe{}%
 \ifinner\ifhmode%
  \def\at@end@of@kframe{\end{minipage}}%
  \begin{minipage}{\columnwidth}%
 \fi\fi%
 \def\FrameCommand##1{\hskip\@totalleftmargin \hskip-\fboxsep
 \colorbox{shadecolor}{##1}\hskip-\fboxsep
     % There is no \\@totalrightmargin, so:
     \hskip-\linewidth \hskip-\@totalleftmargin \hskip\columnwidth}%
 \MakeFramed {\advance\hsize-\width
   \@totalleftmargin\z@ \linewidth\hsize
   \@setminipage}}%
 {\par\unskip\endMakeFramed%
 \at@end@of@kframe}
\makeatother

\definecolor{shadecolor}{rgb}{.97, .97, .97}
\definecolor{messagecolor}{rgb}{0, 0, 0}
\definecolor{warningcolor}{rgb}{1, 0, 1}
\definecolor{errorcolor}{rgb}{1, 0, 0}
\newenvironment{knitrout}{}{} % an empty environment to be redefined in TeX

\usepackage{alltt}
\usepackage[brazilian, brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top = 2.5cm, left = 2.5cm, right = 2.5cm, bottom = 2.5cm]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{breqn}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{booktabs}
\setlength\parindent{0pt}
\newcommand{\eqnb}{\begin{equation}}
\newcommand{\eqne}{\end{equation}}
\newcommand{\eqnbs}{\begin{equation*}}
\newcommand{\eqnes}{\end{equation*}}
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}}

\title{  
 \normalfont \normalsize 
 \textsc{est171 - Aprendizado de Máquina} \\
 Departamento de Estatística \\
 Universidade Federal de Minas Gerais \\ [25pt]
 \horrule{.5pt} \\ [.4cm]
 \huge Lista  4 \\
 \horrule{2pt} \\[ .5cm]}
 
\author{Henrique Aparecido Laureano \and Matheus de Vasconcellos Barroso}
\date{\normalsize Novembro de 2016}
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\begin{document}

\maketitle

\vspace{\fill}

\tableofcontents

\horrule{1pt} \\

\newpage



\section*{Exercício I}
\addcontentsline{toc}{section}{Exercício I}

\horrule{1pt} \\

\textbf{Seu objetivo é usar as técnicas de redução de dimensionalidade
        (clustering) e de regras de associação para entender melhor um banco de
        dados que contém textos com resenhas sobre aplicativos da App Store do
        Android. Para isso, use a função \texttt{load} para carregar o banco
        \texttt{dadosReviewGoogle.RData}. Este banco contém dois objetos,
        \texttt{textos}, que contém as diferentes resenhas sobre os aplicativos
        , e \texttt{notas}, que contém as respectivas notas atribuidas pelos
        usuários que escreveram essas resenhas. Seu objetivo \textbf{não} é o
        de predição de notas, mas apenas o de melhor entendimento dos reviews.}

\begin{knitrout}\small
\definecolor{shadecolor}{rgb}{1, 1, 1}\color{fgcolor}\begin{kframe}
\begin{alltt}
\hlcom{# <code r> ================================================================== #}
\hlstd{path} \hlkwb{<-} \hlstr{"C:/Users/henri/Dropbox/Scripts/aprendizado de maquina/list 4/"}

\hlstd{dados1} \hlkwb{<-} \hlkwd{load}\hlstd{(}\hlkwd{paste0}\hlstd{(path,} \hlstr{"dadosReviewGoogle.RData"}\hlstd{))}
\hlcom{# </code r> ================================================================= #}
\end{alltt}
\end{kframe}
\end{knitrout}

\textbf{a) Mostre 5 resenhas do banco juntamente com suas respectivas notas.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{Para os itens que seguem, você pode trabalhar com um subconjunto dos
        dados originais.} \\

\textbf{b) Use o código fornecido para converter os textos em uma matriz
           documento-termo binária (isto é, cada entrada da matriz indica se um
           termo está presente ou não no respectivo texto.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{c) Use duas técnicas de clustering para criar agrupamentos dos
           diferentes textos (não use as notas pra isso). Para a técnica que
           foi fornecida, faça também duas variações. Interprete os grupos
           obtidos por cada um dos métodos. Eles concordam entre si?}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{d) Mostre as 5 regrasde associação encontradas (não use as notas pra
           isso) usando o algoritmo \textit{a priori} com maior suporte, as 5
           com maior confiança e as 5 com maior lift. Interprete o valor do
           suporte, lift e confiança de uma regra de sua escolha. Mostre ao
           menos 3 maneiras distintas essas regras visualmente.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{e) Implemente componentes principais para esses dados (não use as notas
           pra isso). Mostre quais são as 5 variáveis que recebem os maiores
           coeficientes (cargas) no primeiro componente. Mostre também as 5
           variáveis que recebem os menores coeficientes (cargas) no primeiro
           componente. É possível interpretar essas palavras? Faça o mesmo com
           o segundo componente. Faça um diagrama de dispersão dos dois
           primeiros componentes principais. Use uma cor para cada ponto de
           acordo com a nota atribuida. Há uma relação entre os componentes
           encontrados e as notas atribuidas? Você consegue encontrar outliers
           com base nesses gráficos? Mostre ao menos três textos outliers.
           Repita o procedimento usando os três primeiros componentes, isto é,
           usando um gráfico em 3d.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{f) Implemente kernel PCA para esses dados, e trabalhe com ao menos duas
           variações dela. Plote novamente o gráfico de dispersão para essas
           novas técnicas. Eles são muito diferentes entre si? E com relação a
           componentes principais? Repita o procedimento usando os três
           primeiros componentes, isto é, usando um gráfico em 3d.}

\horrule{.5pt}

\section*{Exercício 2}
\addcontentsline{toc}{section}{Exercício 2}

\horrule{1pt} \\

\textbf{Baixe o arquivo lista4.R Ele mostra um código para baixar o banco de
        dados IncomeESL, que será utilizado neste exercício. Este banco mede
        diversas covariáveis em indivíduos americanos, como salário, origem e
        nível de educação. O código fornecido converte este banco para o
        formato \texttt{transactions}, que será usado para implementar as
        regras de associação vistas em aula. Em particular, o código discretiza
        as variáveis numéricas. Usando o algoritmo a priori:} \\

\textbf{Mostre as 10 regras (juntamente com suporte, confiança e lift) com 
        maior lift entre regras com suporte de ao menos 0.001, confiança ao
        menos 0.8, e tamanho máximo 3.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{Mostre as 10 regras (juntamente com suporte, confiança e lift) com 
        maior confiança entre regras com suporte de ao menos 0.001, confiança
        ao menos 0.8, e tamanho máximo 3.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{Plote as 10 regras com maior lift entre regras com suporte de ao menos
        0.001, confiança ao menos 0.8, e tamanho 3.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{Mostre todas as regras (juntamente com suporte, confiança e lift) com
        maior confiança entre regras com suporte de ao menos 0.001, confiança
        ao menos 0.7, tamanho máximo 3, tamanho mínimo 2 e que tenha
        `etnic classification=hispanic' do lado esquerdo da regra.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{Explore os dados você mesmo. Mostre ao menos duas regras de associação
        que você achou interessante além das já apresentadas na lista.
        Justifique porque as achou interessantes.}

\horrule{.5pt}

\section*{Exercício 3}
\addcontentsline{toc}{section}{Exercício 3}

\horrule{1pt} \\

\textbf{Neste exercício você irá explorar alguns sistemas de recomendação para
        o MovieLens Dataset. Para anto, instale a biblioteca
        \texttt{recommenderlab}, e carregue os dados usando
        \texttt{data(MovieLense)}.}

\begin{knitrout}\small
\definecolor{shadecolor}{rgb}{1, 1, 1}\color{fgcolor}\begin{kframe}
\begin{alltt}
\hlcom{# <code r> ================================================================== #}
\hlkwd{library}\hlstd{(recommenderlab)}

\hlkwd{data}\hlstd{(}\hlstr{"MovieLense"}\hlstd{)}
\hlcom{# </code r> ================================================================= #}
\end{alltt}
\end{kframe}
\end{knitrout}

\textbf{a) Usando 75\% dos dados para treinamento e assumindo que são dadas 12
           avaliações por usuário, compare a perfomance dos seguintes métodos
           com relação a quão boas as predições das notas são:}

\horrule{.5pt}

\vspace{-.5cm}
\textbf{
 \begin{itemize}
  \item Filtro colaborativo com base nos produtos com \(k = 2\)
  \item Filtro colaborativo com base nos produtos com \(k = 5\)
  \item Filtro colaborativo com base nos produtos com \(k = 8\)
  \item Filtro colaborativo com base nos usuários com \(k = 2\)
  \item Filtro colaborativo com base nos usuários com \(k = 5\)
  \item Filtro colaborativo com base nos usuários com \(k = 8\)
 \end{itemize}}

\textbf{Você deve estimar o EQM (MSE em inglês), o REQM (RMSE em inglês) e o
        MAE.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{b) Compare os mesmos métodos que o descrito no item anterior, mas 
           desta vez usando os métodos de avaliação com base nas \(N\) melhores
           recomendações. Você deve considerar uma avaliação como sendo boa
           quando sua nota é maior ou igual a 4. Você deve estimar a
           sensibilidade, 1 - especificidade, precisão e lembrança (recall)
           para \(N\) = 1, 5, 10, 20, 50 e 100 recomendações.}

\horrule{.5pt} \\

\textbf{c) Alguns dos métodos foi uniformemente melhor que os outros?
           Justifique.}

\horrule{.5pt}

\vspace{\fill}

\horrule{1pt} \\

\end{document}
