\documentclass[12pt]{article}\usepackage[]{graphicx}\usepackage[]{color}
%% maxwidth is the original width if it is less than linewidth
%% otherwise use linewidth (to make sure the graphics do not exceed the margin)
\makeatletter
\def\maxwidth{ %
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother

\definecolor{fgcolor}{rgb}{0, 0, 0}
\newcommand{\hlnum}[1]{\textcolor[rgb]{0.502,0,0.502}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlstr}[1]{\textcolor[rgb]{0.651,0.522,0}{#1}}%
\newcommand{\hlcom}[1]{\textcolor[rgb]{1,0.502,0}{#1}}%
\newcommand{\hlopt}[1]{\textcolor[rgb]{1,0,0.502}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlstd}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{#1}}%
\newcommand{\hlkwa}[1]{\textcolor[rgb]{0.733,0.475,0.467}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlkwb}[1]{\textcolor[rgb]{0.502,0.502,0.753}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlkwc}[1]{\textcolor[rgb]{0,0.502,0.753}{#1}}%
\newcommand{\hlkwd}[1]{\textcolor[rgb]{0,0.267,0.4}{#1}}%

\usepackage{framed}
\makeatletter
\newenvironment{kframe}{%
 \def\at@end@of@kframe{}%
 \ifinner\ifhmode%
  \def\at@end@of@kframe{\end{minipage}}%
  \begin{minipage}{\columnwidth}%
 \fi\fi%
 \def\FrameCommand##1{\hskip\@totalleftmargin \hskip-\fboxsep
 \colorbox{shadecolor}{##1}\hskip-\fboxsep
     % There is no \\@totalrightmargin, so:
     \hskip-\linewidth \hskip-\@totalleftmargin \hskip\columnwidth}%
 \MakeFramed {\advance\hsize-\width
   \@totalleftmargin\z@ \linewidth\hsize
   \@setminipage}}%
 {\par\unskip\endMakeFramed%
 \at@end@of@kframe}
\makeatother

\definecolor{shadecolor}{rgb}{.97, .97, .97}
\definecolor{messagecolor}{rgb}{0, 0, 0}
\definecolor{warningcolor}{rgb}{1, 0, 1}
\definecolor{errorcolor}{rgb}{1, 0, 0}
\newenvironment{knitrout}{}{} % an empty environment to be redefined in TeX

\usepackage{alltt}
\usepackage[brazilian, brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top = 2.5cm, left = 2.5cm, right = 2.5cm, bottom = 2.5cm]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{breqn}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{booktabs}
\setlength\parindent{0pt}
\newcommand{\eqnb}{\begin{equation}}
\newcommand{\eqne}{\end{equation}}
\newcommand{\eqnbs}{\begin{equation*}}
\newcommand{\eqnes}{\end{equation*}}
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}}

\title{  
 \normalfont \normalsize 
 \textsc{est171 - Aprendizado de Máquina} \\
 Departamento de Estatística \\
 Universidade Federal de Minas Gerais \\ [25pt]
 \horrule{.5pt} \\ [.4cm]
 \huge Lista  2 \\
 \horrule{2pt} \\[ .5cm]}
 
\author{Henrique Aparecido Laureano \and Matheus Henrique Sales}
\date{\normalsize Outubro de 2016}
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\begin{document}

\maketitle

\vspace{\fill}

\tableofcontents

\horrule{1pt} \\

\newpage



\section*{Exercício I}
\addcontentsline{toc}{section}{Exercício I}

\horrule{1pt} \\

\textbf{Baixe o conjunto de dados \texttt{titanic.txt}. Cada observação deste
        banco é relativa a um passageiro do Titanic. As covariáveis indicam
        características destes passageiros; a variável resposta indica se o
        passageiro sobreviveu ou não ao naufrágio.} \\

\textbf{Seu objetivo é criar classificadores para predizer a variável resposta
        com base nas covariáveis disponíveis. Para tanto, você deverá
        implementar os seguintes classificadores, assim como estimar seus
        riscos via conjunto de teste:}

\begin{itemize}
 \item \textbf{Regressão Logística. Mostre os coeficientes estimados.}
 \item \textbf{Regressão Linear. Mostre os coeficientes estimados.}
 \item \textbf{Naive Bayes.}
 \item \textbf{Análise Discriminante Linear.}
 \item \textbf{Análise Discriminante Quadrática.}
 \item \textbf{KNN. Para isso você precisará transformar as covariáveis 
                    categóricas em numéricas. Você pode usar variáveis dummies
                    .}
\end{itemize}

\textbf{Responda ainda as seguintes perguntas:}

\begin{itemize}
 \item \textbf{Qual o melhor classificador segundo o risco estimado? Discuta.}
 \item \textbf{Para os classificadores baseados em estimativas de
               probabilidade, faça também as curvas ROC com o conjunto de
               teste. Faça também a tabela de confusão quando o corte usado é
               0.5 e também quando o corte é aquele que maximiza sensibilidade
               mais especificidade. Comente.}
\end{itemize}

\subsection*{Regressão Logística}

\horrule{.5pt}

\begin{knitrout}\small
\definecolor{shadecolor}{rgb}{1, 1, 1}\color{fgcolor}\begin{kframe}
\begin{alltt}
\hlcom{# <code r> ================================================================== #}
\hlstd{path} \hlkwb{<-} \hlstr{"C:/Users/henri/Dropbox/Scripts/aprendizado de maquina/list 2/"}
\hlcom{# </code r> ================================================================= #}
\end{alltt}
\end{kframe}
\end{knitrout}

\subsection*{Regressão Linear}

\horrule{.5pt}

\subsection*{Naive Bayes}

\horrule{.5pt}

\subsection*{Análise Discriminante Linear}

\horrule{.5pt}

\subsection*{Análise Discriminante Quadrática}

\horrule{.5pt}

\subsection*{KNN}

\horrule{.5pt}

\subsection*{Qual o melhor classificador segundo o risco estimado?}

\horrule{.5pt}

\subsection*{Para os classificadores baseados em estimativas de probabilidade,
             faça também as curvas ROC com o conjunto de teste. Faça também a
             tabela de confusão quando o corte usado é 0.5 e também quando o
             corte é aquele que maximiza sensibilidade mais especificidade}

\horrule{.5pt}

\vspace{\fill}

\horrule{1pt} \\

\end{document}
